路政署：鋼圓筒額外沉降11厘米

路政署：鋼圓筒額外沉降11厘米

要聞

路政署指港珠澳橋人工島的沉降情況仍符合估算。資料圖片

【港珠澳橋工程】
【本報訊】港珠澳大橋人工島工程再傳出問題。有傳媒引述消息，指大橋人工島在填海後出現急劇沉降，其中2個鋼圓筒臨時結構，沉降速度較預期快，長遠有機會壓斷圓筒下方，建造中的屯門至赤鱲角連接路海底隧道。路政署昨否認事件，更反駁工程設計時，已預計涉事鋼圓筒會有較大幅度沉降，強調不影響人工島結構安全，顧問工程師已檢視全島鋼圓筒，未發現不正常沉降。
昨日有傳媒引述消息稱，大橋人工島東北角，其中2個鋼圓筒過去一年沉降約50厘米至80厘米。

否認有異常情況

惟路政署顧問原預計，工程完成後50年，鋼圓筒只會沉降50厘米。報道指鋼圓筒下方10米，正是建造中的屯門至赤鱲角連接路海底隧道，指繼續沉降有機會壓斷隧道。

路政署昨回覆查詢時稱2個涉事鋼圓筒過去1年分別沉降13厘米至17厘米；再加上受海底隧道工程影響，額外出現的11厘米沉降，沉降情況仍符合人工島填海工程顧問工程師及獨立專家估算。路政署指因要確保屯門至赤鱲角海底隧道建造時，鑽挖機有足夠空間通過，設計時已預計該兩個鋼圓筒，會有較大規模沉降，但不會影響永久海堤的結構安全，鋼圓筒長遠亦會受自然侵蝕消失。

路政署發言人續指，顧問工程師已檢視人工島全數鋼圓筒，並無發現不尋常沉降，至於港珠澳大橋通車日期要待三地政府報請中央後才能確實。土力工程處前處長陳健碩指大橋人工島採用非浚挖方式填海，原本海床的淤泥需時擠出水份，故填海後會出現沉降。該類凝固式沉降大部份水份會在初期擠出，沉降速率亦較快，不過隨後會轉趨穩定，沉降速度會大幅減慢。

■記者鄭啟源

一年50cm，唔使10年咪仲低過海平面

又否認

正苦否認= 承認

鋼圓筒長遠亦會受自然侵蝕消失

咁神奇?

出事仲好
等解放軍出動救災
軍民魚水之情

最好就霖左佢 到時食花生

咪撚玩啦

生銹 > 散開，不過呢個長遠真係好撚長下，第一次世界大戰嘅沉船到而家都未消失

咁講法膠袋都可以自然分解啦
正府講野真係冇用腦
可惜仲有一班有腦既人信

切爾諾貝爾、福島嘅核輻射長遠亦會自然消失

沉降係正常的現象，一早已經預計左

語言偽術你而家先知？

起唔掂就認啦

以我有限理解，用鋼筒目的係要壓扁海底啲泥，沉降速度快咗有咩實際影響？點解要望佢慢慢沉唔可以沉太快？

斷未 ?

長遠有機會壓斷圓筒下方，建造中的屯門至赤鱲角連接路海底隧道。

連登仔扮專家時間到了

咁乜都唔使評論啦，只有專家先可以上連登呀笨

點解當初揀下面有隧道嘅位嚟起咁笨柒

之間有10米，長遠你會死添